upgrade部腦 求建議

最盡攞來玩flight sim 2020加平時執下相
兩年前砌落
Pentium G5400
MSI h310m pro vh
Gtx1050ti
16GB ram
Graphics唔要求最靚 開medium 6成時間都順順地 但load野有啲慢 開game時顯卡用得20%到
就咁換個motherboard support既i5 cpu 得唔得
大概千零蚊價位有無咩推薦

換粒i5 u 倒不如換底版加cpu
價錢都係千零兩千蚊

求推薦
利申電腦白痴

同埋想知換cpu同換cpu+底版有乜分別

最平做法收粒9400f, 2手更平，
比較好做法就10400f + h410板

岩岩check左你塊底版
其實可以支援到9代/8代cpu
咁可以唔洗換底版
換cpu算 開頭眼殘以為你塊版好舊

2手cpu應該去咩地方買？唔知邊啲信得過

有無邊啲i5抵玩 唔識睇

好似樓上巴打講 i5 9400f都唔錯

前題要佢識 update bios ， 一唔小心變死板

9400f都仲有新貨既

求教學
同埋重有無咩手尾跟？定就咁裝就得？

支持呢個講法。

收9代2手u 抵玩，不過2手有風險 & 你要識 update bios 。

比較好嘅做法係連板一齊換

你google MSI h310m pro vh
去msi官網 搵bios單落黎 個網會教埋你點update幾啦

thanks ching

如果買新嘅9代 ， 少咗唔使 check u 有無問題& cpu 內核散熱老化問題。 頭暈身㷫直接去保護搞掂。

不過由於你塊底板係8代底板，直接放粒9代 u 入去有機會佢認唔到 & 就算認到較能都有折扣。 要更新咗 bios 先可以正常發揮， 不過更新 bios 有風險。
失敗嘅話除非攞去洗個新 rom，否則底板就可以 bye bye 。

更新 bios 嘅方法 & 新嘅 bios 可以去返 MSI 網站自己塊板嘅支援&更新揾到。唔同廠有唔同嘅更新方法， 最直接就係把新 bios 放入usb 再用 usb 開機去 load 個更新檔。

明白thanks

如果想自己更新&用9代u

建議你買之前自己試𠰋更新bios先， 成功咗就去買 9代u。 失敗咗就連新板一齊買10代u 。

失敗咗都淨係會底板出問題用唔到，唔會影響其他組件。

頭先試過但m flash recognise唔到個bios
unzip放落usb root folder
改做.ROM都試過都唔得 上網見好多人都係咁
如果唔update其實係咪都得？我見官網話support粒u 但唔知係update前定後既事

手指format 係咪fat32?
好多bios 非fat32 認唔到

yes
format前都睇過係fat32

7B33v1B.zip download 有冇unzip
E7B33IMS.1B0 把里個同 7B33v1x.txt 放入usb 手指根目錄
之後入bios 選m flash 佢再入flash 介面應該會見到

exactly
但揾唔到個file

mb model 可以影一下底板上的嗎

or 用hwinfo64 開個summary cap screen 上來看看